+++
author = "高藥師"
categories = ["糖尿病併發症"]
tags = ["併發症"]
date = "2019-05-14"
title = "糖尿病導致陰部奇癢"

+++

[糖尿病](http://www.liverx.net/tag/%E7%B3%96%E5%B0%BF%E7%97%85/)之所以恐怖的地方，絕對不在糖尿病的本身，而是在於糖尿病的併發症。常見的如大家知道的失明、傷口不易癒合。但是還有一些大家不知道的併發症，就是陰部奇癢，就像這篇[陰道炎](http://www.liverx.net/2007/04/12/%E9%99%B0%E9%81%93%E7%82%8E%E7%9A%84%E9%A0%90%E9%98%B2%E8%88%87%E6%B2%BB%E7%99%82/)的文章裡面提到，陰道炎的種類非常多，也很複雜，更容易和尿道炎搞混，其中最容易被大家忽略的就是糖尿病。

除了更年期的陰道萎縮以外，糖尿病的併發症所導致的陰道炎，常讓人忽略，讓病人搞不清楚哪裡出的問題，甚至可能誤吃抗生素甚至是抗黴菌藥物。

 

下一篇[膳纖熟飯](https://dm.hi29.net/2014/04/25/%e8%86%b3%e7%ba%96%e7%86%9f%e9%a3%af/)

